<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Estoicismo &#8211; Ricardo Olmedo &#8211; @rj_olmedo</title>
	<atom:link href="https://rjolmedo.github.io/ricardoolmedo.com/category/estoicismo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://rjolmedo.github.io/ricardoolmedo.com</link>
	<description>Just another WordPress site</description>
	<lastBuildDate>Fri, 01 Jan 2021 23:26:08 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.6</generator>
	<item>
		<title>Estoicismo Parte 3</title>
		<link>https://rjolmedo.github.io/ricardoolmedo.com/2021/01/01/estoicismo-parte-3/</link>
					<comments>https://rjolmedo.github.io/ricardoolmedo.com/2021/01/01/estoicismo-parte-3/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[rj_olmedo]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Jan 2021 23:26:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Estoicismo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://rjolmedo.github.io/ricardoolmedo.com/?p=18</guid>

					<description><![CDATA[Este es la tercera parte de esta serie, si no has leído la primera, ni la segunda te recomiendo leer los artículos articulos aquí y aquí. En las dos semanas anteriores, nos adentramos en los conceptos básicos del estoicismo. Vimos primero los mayores exponentes, y personas que hoy en día<a class="moretag" href="https://rjolmedo.github.io/ricardoolmedo.com/2021/01/01/estoicismo-parte-3/"> Read more&#8230;</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2></h2>



<h3><strong>Este es la tercera parte de esta serie, si no has leído la primera, ni la segunda te recomiendo leer los artículos articulos <a href="https://rjolmedo.github.io/estoicismo-parte-1/">aquí</a> y <a href="https://rjolmedo.github.io/estoicismo-parte-2/">aquí</a>.</strong></h3>



<p>En las dos semanas anteriores, nos adentramos en los conceptos básicos del estoicismo. Vimos primero los mayores exponentes, y personas que hoy en día aplican esta filosofía, también vimos las 4 virtudes básicas del estoicismo, y las 7 ideas clave para poder vivirlo. El día de hoy en este último artículo de esta serie, veremos recursos que nos pueden ayudar a aspirar a ser estoicos.</p>



<p>Antes que nada quiero confesarte algo, la verdad es que esta pandemia se me ha hecho un poco difícil, el estar encerrado todo el rato llega a aburrir de vez en cuando, no poder ver tan seguido a tus amigos aveces llega a ser triste, y pues el tener clases en línea no está tan mal, pero, simplemente no es lo mismo. Seguramente te sientas identificado con lo anterior, y es que emocionalmente esta situación en la que vivimos nos ha afectado de alguna u otra manera, a todos. La frustración y el estrés se habían hecho demasiado para mí, no poder terminar presencial el colegio y empezar la universidad en línea se sentía extraño.</p>



<p>Al igual que a todos me sentía mal por todo lo que está pasando (y a veces lo sigo sintiendo), pero, un día escuche de Roberto Mtz una recomendación de un libro que me llamaría la atención y cambiaría mi perspectiva sobre las cosas. <em>Meditaciones de Marco Aurelio</em> era el título, y según como lo describió Roberto, era de un emperador romano, el hombre más poderoso en sus tiempos, se sentaba, no sé si sabe si de noche o si de día, y escribía en este diario, sin pensar en su publicación, sin propósito alguno, solo con tal de mejorar a su persona. Al leer este libro mi mentalidad da un giro de 180 grados a como estaba viendo las cosas y descubro el estoicismo. Es por ello que lo menciono tanto, por lo que lo recomiendo tanto, porque me ha ayudado a valorar las cosas que tengo y a sacar lo mejor de ello.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="900" height="600" src="https://rjolmedo.github.io/ricardoolmedo.com/wp-content/uploads/2021/01/roberto.jpg" alt="" class="wp-image-20" srcset="https://rjolmedo.github.io/ricardoolmedo.com/wp-content/uploads/2021/01/roberto.jpg 900w, https://rjolmedo.github.io/ricardoolmedo.com/wp-content/uploads/2021/01/roberto-300x200.jpg 300w, https://rjolmedo.github.io/ricardoolmedo.com/wp-content/uploads/2021/01/roberto-768x512.jpg 768w, https://rjolmedo.github.io/ricardoolmedo.com/wp-content/uploads/2021/01/roberto-360x240.jpg 360w" sizes="(max-width: 900px) 100vw, 900px" /></figure>



<p>Una vez dicho lo anterior, cabe recalcar que al igual que todos estos artículos, los recursos que voy a recomendar en este artículo son basados en mi propio consumo, son recursos que yo mismo he leído, he escuchado o he visto, y realmente me han gustado.</p>



<h2 id="videos"><strong>Videos</strong></h2>



<p>Empecemos por lo más superficial, los videos, fue justamente por donde continúe, después de leer Meditaciones, y así empece a conocer más acerca del estoicismo. Si hay algún canal de YouTube que tengo que recomendar sobre el tema, definitivamente es el de “<em>Daily Stoic</em>” por Ryan Holiday, Ryan es sin duda la persona que mejor explica esta filosofía de vida en internet, si quieres comenzar por ver videos, definitivamente te recomiendo que veas primero su Ted Talk titulada, “<em>Memento Mori</em>”, la cuál puedes encontrar <a href="https://www.youtube.com/watch?v=PexEwJnOz3s">aquí</a>.</p>



<p>Además de Ryan recomiendo mucho ver las conferencias del profesor Massimo Pigliucci, las cuales son más que todo sobre teoría, pero realmente sirven para variar un poco. Otro canal que recomiendo, sobre todo para ver resúmenes después de leer un libro, es el de “<em>OPTIMIZE with Brian Johnson</em>”, sobre todo su sección de “<em>Philosopher’s Notes</em>”, ya que muchas veces ayuda a ver claramente los conceptos más importantes de los libros.</p>



<h2 id="podcasts"><strong>Podcasts</strong></h2>



<p>Aquí lo más fácil es irme también por el podcast de Ryan, que se titula al igual que su canal, “<em>Daily Stoic</em>”, pero realmente hay otros podcasts que también directa o indirectamente, hacen mención del estoicismo muy seguido y valen la pena mencionar, mis favoritos que hacen esto definitivamente son 2. El primero siendo “<em>The Tim Ferriss Show</em>” en el cual Tim Ferriss entrevista a personas como Matthew McConaughey, Arnold Schwarzenegger, Jerry Seinfeld o el mismo Ryan Holiday. El segundo es “<em>Creativo</em>” por Roberto Mtz, este la verdad que recientemente ha tenido una baja en la calidad de sus invitados, pero definitivamente recomiendo los episodios con <a href="https://www.youtube.com/watch?v=FgbM5-f6s6o">Farid Dieck</a> y los con <a href="https://www.youtube.com/watch?v=PGesDEy96Nk">Jose Madero</a>.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="564" src="https://rjolmedo.github.io/ricardoolmedo.com/wp-content/uploads/2021/01/ryan-1024x564.jpg" alt="" class="wp-image-21" srcset="https://rjolmedo.github.io/ricardoolmedo.com/wp-content/uploads/2021/01/ryan-1024x564.jpg 1024w, https://rjolmedo.github.io/ricardoolmedo.com/wp-content/uploads/2021/01/ryan-300x165.jpg 300w, https://rjolmedo.github.io/ricardoolmedo.com/wp-content/uploads/2021/01/ryan-768x423.jpg 768w, https://rjolmedo.github.io/ricardoolmedo.com/wp-content/uploads/2021/01/ryan.jpg 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<h2 id="libros"><strong>Libros</strong></h2>



<p>Hay algo importante a mencionar, los recursos anteriores sirven de mucho, pero realmente no estás conociendo el estoicismo, si no lees los libros sobre estoicismo. El mismo Ryan Holiday ha dicho que no solo se trata de ver los videos en su canal. Leer es importante para de verdad adentrarse en esta filosofía.</p>



<p>Dicho lo anterior, yo creo que para empezar a leer sobre el tema, tienes que seleccionar uno de los tres, ya sea Marco Aurelio, Epicteto o Séneca y leer sus obras. Esa es la mejor manera de empezar, porque así conoces los conceptos de raíz, mi recomendación personal es empezar por Meditaciones de Marco Aurelio, ya que es mi libro favorito, pero el Manual de Epicteto también es muy bueno.</p>



<p>Luego de eso, hay solo un autor que se me viene a la mente, para realmente saber más sobre el tema, seguramente ya sepan a quién me refiero antes de leerlo, hablo del mismísimo Ryan Holiday. Su trilogía de “<em>The Way, The Enemy, The Key</em>”, desarrolla muy bien las ideas del estoicismo, usando ejemplos del día a día y si quieres saber más de la historia de los estoicos, “<em>The Lives of The Stoics</em>” recopila muy bien justo eso.</p>



<h2 id="otros-recursos"><strong>Otros Recursos</strong></h2>



<p>Finalmente otros recursos que pueden ayudar serian, el blog de Ryan Holiday, en el que diariamente publica, que se llama también “<em>Daily Stoic</em>” y un excelente app que se llama “<em>Stoa</em>” que combina el <em>Mindfulness</em> con el Estoicismo, así como también brinda recursos como conferencias o audios de historia.</p>



<p>Todo lo anterior sirve para conocer sobre el estoicismo, pero de nada sirve si no lo aplicamos, la mejor manera de conocer el estoicismo, es en el día a día, enfocándonos en lo que depende de nosotros y hacer lo mejor posible en ello, muchas veces fallaremos, se nos va a olvidar o no tendremos ganas, pero lo que importa es levantarse e intentar ser constantes. Si has estado leyendo esta serie, de verdad te lo agradezco mucho y espero que te haya gustado, si quieres más contenido puedes seguirme en mi Instagram <strong>@rj_olmedo</strong> donde estoy empezando a crear más contenido. Nos vemos el próximo lunes con el último artículo del año.</p>



<p>¡Gracias por leer! Si te gusto el artículo puedes compartirlo con tu familia y amigos. Mándame un tweet diciendo que opinaste a @rj_olmedo.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://rjolmedo.github.io/ricardoolmedo.com/2021/01/01/estoicismo-parte-3/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
